誰跟你命運共同體 - 李純恩

誰跟你命運共同體 - 李純恩

互聯網

香港疫情一下子嚴峻，出街工作和社交都分外小心起來。這天本來要去製作公司開會，前一日接到電話，說為了保險起見，還是大家各自在家用「Zoom」開視像會議好了。於是手機或iPad上還沒有「Zoom」的朋友，都去下載了這個App，到時隔空見面。

其實現在有許多朋友都不回公司上班了，網絡發達，Home office好使好用，以前還不能如此堂而皇之不去公司上班，如今大條道理窩在家中。有個朋友說，在家上班不用戴口罩，但要化妝，因為視像會議隨時殺到，不得蓬頭垢面見人，上半身也要裝扮一下，穿件見得人的衣服，至於下半身，那就對不起了，想穿什麼就穿什麼，不想穿什麼就不穿什麼。我說這話讓人聽了充滿香艷想像，但不要跟你老闆說，不然視像會議開到一半叫你站起來走兩步，你就不知聽話好還是不聽話好了。

這次瘟疫充分體現了全球一體化的威力，中招不分國籍無關貧富，沒有一個地方可以倖免，從前大力鼓吹全球一體化的國家，如今則紛紛鎖國封關，回復原始狀態，視互相交往如洪水猛獸，幾乎砸了一體化的招牌，真是有福不能同享，有難費事同當。

而「有難同當」又偏偏是真正的「人類命運共同體」。其實人類各安天命，不用什麼共同體，盡可以按照自己的活法去活，按照自己的死法去死。有些民族喜歡找死，你還想跟他命運共同？可見偉大的口號都經不起推敲，一推敲就紕漏百出。就像天安門城牆上那句「世界人民大團結萬歲」，喊得激昂響亮，但事實證明，世界人民是不可以大團結的，一團結就出事，不會萬歲，只會萬衰。世界人民最好就是自己過自己的日子，有什麼事情要商量，開視像會議好了。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com